\begin{lstlisting}[
	caption={Entfernung von Sequenzen},
	label={code:411Sequenzen}]
	Def: enferneSequenzen
	Eingabe: NEA $N$ = $\{Z =[Q],A=[\Sigma], \ddot U=[\delta], q_0, F=[Q]\}$ mit Sequenzen
	Ausgabe: NEA $N'$ = $\{Z',A', \ddot U', q_0', F'\}$ ohne Sequenzen mit L($N'$) = L(N)
	start
		$\ddot U' = \ddot U$ und $Z' = Z$;
		für alle $\delta(q_a,w) \in \ddot U $
			wenn $|w|>1$
				entferne $\delta(q_a,w)$ aus $\ddot U'$;
				$q_a' =q_a$ und $q_e'=q_e$;
				für alle $a \in w$
				wenn $a$ nicht letztes Eingabesymbol aus $w$
					erstelle neuen Zustand $q_e''$ und füge zu $Z'$ hinzu;
					$q_e' = q_e''$;
				sonst 
					$q_e' = q_e$;
				erstelle neuen Übergang $\delta(q_a',a) = q_e'$ und füge in $\ddot U'$ ein;
				$q_a' = q_e'$; 
		rückgabe $N'$
	ende
\end{lstlisting}